

 K životu v Štokholme, ale aj v celom Švédsku patrí káva a kaviarne. Okrem pozdravu HEJ HEJ (v preklade znamená ahoj) , ktorý som sa naučila ešte pred príchodom do Švédska, to  bolo slovo FIKA, ktoré ma zaujalo. Fika  vo veľmi voľnom preklade znamená oddych, stretnutie s priateľkou alebo priateľmi  pri káve s  koláčikom (môže byť i čaj, v krajnom prípade). Malé pracovné stretnutie - FIKA. Ale hlavnú úlohu tu zohráva kaviareň, káva a niečo sladké.  Rozobrať pojem FIKA je celá veda. Na to nestačí ani jedna káva. Ako mi povedala moja švédska  kamarátka, to má oveľa, oveľa hlbší význam. 
 Priznávam sa, mám rada kaviarne a mám rada FIKA. Rada v nich vysedávam, pozorujem ľudí alebo len tak nasávam atmosféru mesta. Zvlášť si vyberám také kaviarne a reštaurácie, ktoré vedia spojiť príjemnú atmosféru, dobrú kávu alebo nejakú chutnú pochúťku so zaujímavým interiérom. Vtedy nepozerám na cenník. Keďže nejaké dobré a zaujímavé kaviarne už mám odskúšané, rada by som Vám ich odporučila. 
 Ako som už spomenula, je tu jar, prichádza leto a poniektorí z Vás zavítajú ako turisti do rôznych miest Švédska, a predovšetkým do Štokholmu. A práve pre Vás by bolo možno zaujímavé vedieť, kde sa dá oddýchnuť pri káve, zahasiť smäd alebo niečo malé i veľké si zajesť. Možno nielen  dať si potrebnú dávku kofeínu do tela a niečo pod zub, ale i pohladiť dušu a oči. Budem sa snažiť priblížiť Vám prednostne sieť štokholmských kaviarní a reštaurácií, ktoré sú z môjho pohľadu zaujímavé a kvalite, a zároveň v blízkosti najčastejších turistických zastavení. 
 Takže HEJ DO (dovidenia) a prvú FIKA si dáme v sieti kaviarní Coffee House by George.  
   

